美國眾院410對0通過台灣保證法 倡定期對台售武

美國眾議院周二（7日）在無異議下，通過無約束力的「重新確認美國對台及對執行台灣關係法承諾」及「2019年台灣保證法」議案，提議定期向台灣售武，並支持台灣參加國際組織。

美國國會周二以410對0，一致通過無約束力的「重新確認美國對台及對執行台灣關係法承諾」及「2019年台灣保證法」議案。敦促政府向台灣增加國防開支，向台灣提供「定期銷售和防禦條款」，並支持台灣參與國際組織。

不過會議上無提及相關議案何時會交由參議院審議，保證法需要同時通過兩院審議才能正式生效。

兩個議案均反映美國對中國加強控制台灣的關切。台美沒有正式邦交，但美國可根據法律協助台灣及提供軍事援助。